# Algorithmes des réseaux

## Récepteur TCP IPv4

Complétez le programme `receiver-tcp.c` pour recevoir un message texte avec les protocoles `IPv4` et `TCP` et l'afficher sur la sortie standard. Vous devrez également afficher l'adresse IP et le port du client dès sa connexion à votre programme.

Le programme admet en argument le numéro de port sur lequel le programme doit écouter :

    ./receiver-tcp port_number

Les seuls numéros de port valides sont ceux contenus dans l'intervalle `[10000; 65000]`.

La sortie de votre programme doit être de la forme suivante :

    ./receiver-tcp
    192.168.1.1 54678
    hello world

Une telle sortie indique que le client ayant pour adresse `192.168.1.1` et le port `54678` s'est connecté à votre programme et a transmis le message `hello world`.

On fera l'hypothèse que le message aura une taille maximum de `SIZE` caractères avec `SIZE < 100`.

**Objectifs :** savoir créer un socket, se mettre en attente d'une connexion TCP entrante, et réceptionner un message texte en TCP.

## Marche à suivre

Vous devez dans un premier temps créer un socket `IPv4` et `TCP` via la primitive :

    int socket (int domain, int type, int protocol)

Le protocole `TCP` met un temps non négligeable pour fermer un socket afin d'être sûr que tous les segments appartenant à la connexion qui vient de se terminer ne puissent pas être acceptés à tord par une nouvelle connexion avec le même quadruplet (adresse source, port source, adresse destination, port destination). Cela permet également de s'assurer que l'hôte distant a bien terminé la connexion. Cependant, ce mécanisme ralentit significativement les tests qui utilisent le même quadruplet à plusieurs reprises. Pour éviter cette attente, vous devez ajouter le code suivant après avoir créé le socket (en supposant que le descripteur correspondant est contenu dans la variable `sockfd`):

    /* SO_REUSEADDR option allows re-starting the program without delay */
    int iSetOption = 1;
    CHECK (setsockopt (sockfd, SOL_SOCKET, SO_REUSEADDR, &iSetOption, sizeof iSetOption));

Ensuite, vous pouvez récupérer votre code de l'exercice 3 pour renseigner l'adresse `127.0.0.1` et le port passé en argument du programme à l'aide de la fonction `getaddrinfo()` et lier le socket avec `bind()`. N'oubliez pas de mettre à jour le type de socket dans la structure `hints`.

Il faut maintenant configurer la taille de la file d'attente pour les connexions entrantes via la primitive :

    int listen (int socket, int backlog)

Ensuite il faut attendre les demandes de connexion (réception de messages `SYN`) via la primitive :

    int accept (int socket, struct sockaddr *restrict address, socklen_t *restrict address_len)

Vous pouvez récupérer des informations sur le client qui vient de se connecter via les deux derniers paramètres de la primitive `accept()` qui permettent de compléter une variable de type `struct sockaddr_storage` castée en une structure `struct sockaddr`.

Ensuite, vous pouvez transformer les informations contenues dans cette structure (adresse IP et port) en des chaînes de caractères via la fonction `getnameinfo()` comme réalisé dans l'exercie 4.

Enfin, la réception d'un message sur le nouveau socket retourné par `accept()` se fait via la primitive :

    ssize_t recv (int socket, void *buffer, size_t length, int flags)

Sans option (`flags = 0`) cette primitive est équivalente à :

    ssize_t read (int desc, void *buf, size_t nbyte)

Vous pouvez tester votre programme avec le programme réalisé dans l'exercice précédent ou en exécutant la commande `nc` (netcat) dans un autre terminal. Lancez votre programme dans un terminal puis exécutez la commande suivante dans un second terminal afin d'envoyer le message `hello world` en `TCP` sur l'adresse `127.0.0.1` et le port utilisé par votre programme, et en utilisant le port local de votre choix :

    echo "hello world" | nc -4 -w1 127.0.0.1 port_du_prog -p port_local_pour_netcat

Vérifiez ensuite que l'adresse et le port de l'expéditeur ainsi que le message sont correctement affichés par votre programme sur la sortie standard.

## Validation

Votre programme doit obligatoirement passer tous les tests sur gitlab (il suffit de `commit/push` le fichier source pour déclencher le pipeline de compilation et de tests) avant de passer à l'exercice suivant.
